HR真係仆街黎

上個星期打黎話會請
但要同老細傾下offer問題
要今個星期一先再覆

講好左星期一又無覆
星期二再打去話未同老細傾
要等老細覆 聽日覆你
點知一直都唔撚見人

今日再打去話考慮完都係不了
我屌你老母咩 做人可唔可以有啲交帶
唔撚比offer你都打返過黎講聲啦

Same case
打黎畀offer
隔幾個鐘又打黎話要同老細傾多次
叫我等電話double confirm
隔左幾日見無哂聲氣就打去問
又話仲未confirm
等左1個月啦 間公司係咪摺左

如果話有offer 既點都要求hr 比個offer email 嚟保障下自己

公司係要收返offer的話，有email都冇用？
定可以要求公司賠償？
萬一遞咗信先話收返咪仆街

未簽新約不可辭工
當然簽左覩都可以revoke offer，但最少過左好多程序，風險減到好低

邊有人未簽約就遞信咁on9

香港Hr好易做，in你個時好似對緊marking scheme咁。如果我個背景、經驗完全同你公司一樣洗撚黎in你份工？

當年我去In某大地產商，2月中遞表，筆試再加面試後，要整整一個月先簽約，HR一個星期打黎一次話請架喇請架喇，我心諗你快撚d啦

唔知你係on9 定天真
就算出email 到你開工第一日都可以即炒你

HR好多時都係夾係中間
好人又係你 壞人又係你
呢啲情況通常都係個dept head臨時又話咩要再見下其他candidate先決定到 等佢見完簡完又話原本個candidate唔岩 跟住又要個HR咩鑊

做得 hr 就預左比人屌

利申：hr 狗

間公司係唔係係尖咀， 我之前都等咗一個月

簽咗約都可以收返啦

經 agent搵方便 d，同你同一陣線，佢仲chur過你

好仆街 要人白等

你話見完工一個月內仲未決定到請唔請人都尚算合理
都決定左請啦 傾package都搞咁耐
咁佢一早就咪鬼打黎比offer啦

咩post?最後有無請?

我都試過 綠色銀行hr我屌你老母

hang seng

開公司名。開該 HR 名啦

我依家都係面對緊同樣問題

佢上星期話會請你㗎啦，但你要再等下先
我下星期再覆你有關offer 同package既野，但今日都星期五，乜春email電話都無

你就on9 , 既然點都有可能突然比人reject, 拎多啲野喺手揸住有乜壞，如果另一間揾你既同嚟叫下價都得

其實我都唔想

個大ger 叫我約人做test 然後即刻interview, 費事走兩轉

但係條pk 成日都話忙然後唔見candidate, 跟住candidate 成日問我幾時面試，我真係答唔出

利申, 普通文職唔係hr, 但要做埋hr 野

同你老細講佢唔in啦

一般係細公司先係咁？

大公司既話會唔會好D？ 比得offer你應該都係諗清諗楚？

我係今年FG，近排都一直in緊唔同post，但見冇回音就唔會再理，唔會打電話去問hr(其實係因為我唔知可以咁做 )

同埋想問如果佢話一個月內有offer，咁我係咪過大概兩個禮拜都冇就可以當收皮？ 定我應該過一排之後再打電話去問？？

唔記得利申翻，in果D都係大bank既post

我試過見工個陣，個大老細直頭話我學歷好，背景好
返左工之後，草三個月經驗就俾我做經理

要我等一個星期，先再通知我上去簽約

最後。。。等左兩個星期
打左兩次去問，都耍鳩我
第三次先話唔請。。。

好撚on9

上商個幾位撲街HR我屌你老母死全家

做HR嘅長命百歲，百病纏身

最近有internal referral見大公司，我同佢請個位完全match，唔洗train之餘仲有network可以幫到佢
本身我u grad做咗年半，而家都underpaid緊，所以叫高少少等佢壓
見完department嗰邊好滿意，HR打嚟同我傾價，佢壓我少少但都Acceptable，佢話會再contact我
等咗好耐都無消息，我有問過refer我去嘅人，佢話HR無通知
之後我見佢出ad請人，要求係中學畢業，我私底下問department嗰邊咩事，佢話HR同佢講我reject咗offer
明明我都無收過offer，就打俾HR問吓有無咩update，佢話有其他shortlisted candidate要見埋(department嗰邊同我講無人報)
隔一日佢再出post請人，department嗰邊話唔知佢做乜，不過程序上唔可以干涉，因為我係私底下揾佢

屌我岩岩收到offer
但佢岩岩又打電話黎叫我等個邊公司再confirm個番工日子 話聽日先可能有email
屌好撚驚呀

巴打我經驗同你差唔多
我私下識個dep manager, 再搵個frd internal refer 俾hr約interview.
點知個hr遲遲都唔打俾我, 跟住同個manager 講話我無興趣. 我心里即暗屌, 仆街阻人搵食, 但係程序上我冇可以做到

屌，我上星期又係咁
打黎話請，不過要body check先
Body check又話要老闆approve
等左幾日都冇聲氣，
打返過去先話HR收返起個post，
暫時唔請人住，屌9佢
但我上JobsDB又見到佢岀新ad請同一個位
屌佢老母哂9我d時間

香港d hr 真係好撚on9
我人不在港 佢叫我一定要親身interview
我話咁唔in啦, 佢又send 個email 話skype 都ok
到我約咗時間又唔出現 send email 唔覆
枉我英國時間凌晨等佢skype
好撚心啦當我要乞你份閪工? 喺外國搵工好平等
係香港d 臭閪扮晒上菜

一模一樣
懷疑緊佢想低價請個中學畢業嚟整靚佢份report

btw心裏

噉咪代表請咗個叻過你嘅人囉 懵炳

班廢物最鍾意屌人無交帶
根本最無交帶就係佢地

大公司規矩多，呢d情況可能比細公司更嚴重

因為你係低級職員
主管級就自動波做野

同埋想問如果佢話一個月內有offer，咁我係咪過大概兩個禮拜都冇就可以當收皮？ 定我應該過一排之後再打電話去問？？

呢句可唔可以解答下

樓主第一日揾工？咁上心做乜？

如果你價值真係咁高咁無撚得頂既就唔會存在一個月內出offer呢件事
講得出一個月內有offer姐係俾緊buffer佢自己，可能好似上面咁講真係要同老世夾package，又或者係個hr/dept head想in多幾個人
所以其實答案好簡單，係簽約之前你繼續去搵工就得

大啲大公司真係成個月

HR >本地部門經理>HQ/海外大部門經理>集團財務/大老闆>驗身

ok thx

頭先覆得太快

btw 你講得岩，我又唔係果D話勁到識飛既人，係勁人就好，唔洗成日煩呢D野
佢呢D MT位要buffer傾我都覺得好合理

所以你覺得我應唔應該過2-3個禮拜後冇offer就打電話？ 或者我都心照費事打去問？

利申：會一直繼續搵工

thx for your info

其實呢啲公司應該開名 同埋應該要有個網站提下打公仔

我個hr係middle man黎 佢話要等公司再confirm個番工日子 請就一定會請既
但我好驚好似呢個巴打咁 情況好似

MT位應該都唔會請到好多個？

我覺得2-3個星期打去問都合理

試過有間仆街公司
請咗我fresh grad同學兩個月後返工
臨返工前兩日同佢講都係唔洗咁多人手然後叫佢唔洗返

屌佢老母垃圾公司

你等左幾耐？
我已經放棄唔再等

最仆街係話會請，但又遲遲唔update要人等

我唔耐既 我今日先收offer 但我強逼症好勁
會好易擔心

我估都係見到有其他人apply/想等多d人apply睇情況

名呢？

你係有料嘅人地會咁玩尻你咩

屌 我又係咁樣
上個星期打黎傾好晒幾錢人工 幾時番 幾多日AL
跟住過要比老細睇 下星期二至三先覆
今日見佢仲未覆打比佢
點知又話老細未得閒睇 呢兩三日會再覆我 屌佢老母

去interview
個hr入黎第一句就話「一日in曬兩part, 所以同你傾一陣姐, 唔阻你同line manager傾, 始終你係佢地team」 一路講一路指手錶表現到好趕

傾完出左去冇耐就話Managers開緊會 再約

你頭先先急急趕話有下一場架喎

咁可能係覺得你唔岩

咁咪撚叫我黎

HR都係一班不學無術
日日圍爐講公司邊個是非嘅垃圾豬閪港女

7年前嘅事鬼記得
剩係記得係化妝品公司

其實簽完雙方都仲可以反口，不過好仆街

萬一要供樓被翹起真係仆硬街

所以點解話供樓一定要有流動資金或者份工係超stable

唔係呀
我相信咁仆街既公司多的是

只能夠講
唔好咁信佢個啲「一定」
自己要有返兩手準備

尋日收到個offer我都keep住搵緊工
因為下個月頭先番
我都驚佢反口我就完予

Exactly
仲有好多好多其他野其實都係迫住做醜人

利申hr